# **[모작] 가위바위보 원정대**

## [게임정보]
![intro](image/intro.jpg)
* 대중에게 친숙한 가위바위보를 이용한 게임으로 캐릭터는 마주치는 몬스터 하단의 가위, 바위, 보 아이콘에 대하여 이기는 아이콘을 터치하는 방식의 게임입니다.

### > 게임 시스템
![gameinfo](image/gameinfo.png)
* 가위바위보 원정대는 체력만 가지고 있지만, 우리 프로젝트에서는 제한시간 시스템 적용.
* 제한시간이 끝나거나 체력이 모두 소진되면 게임이 종료된다. 
* 플레이어는 모험도중 몬스터를 마주치면, 가위 바위 보 중 몬스터 아래의 입력해야 할 패턴을 이기는 버튼을 누른다. 
* 모든 패턴을 입력하면 몬스터에게 승리하고 앞으로 이동한다.
* 패턴입력을 일정시간 안에 모두 입력하면 보너스로 추가 시간을 얻는다. 
* 패턴을 잘못 입력하면 캐릭터의 체력이 감소한다. 
* 한 게임에서 아이템(물약)을 최대 3번 사용할 수 있다.
* 물약을 사용할 때마다 소유한 골드를 소비한다. 
* 이동한 거리 + 성공한 패턴 개수 합산으로 점수를 얻는다. 

## [기술적인 사항]
### > 클래스 다이어그램
![classDiagram](image/classDiagram.PNG)

### > 씬 플로우
![sceneflow](image/sceneflow.PNG)

* 스프라이트 애니메이션(캐릭터, 이팩트)
* 스크롤 게이지바
* 배경 스크롤
* FSM 캐릭터에 적용
* 메신저 공유기능으로 점수 친구와 공유하기

> 다른 사람 점수는 어떻게 가져오나요?
>> 앱으로 가져오는것을 말씀하시는건가요? 점수 공유는 메신져로 할건데, 어떤 API를 사용할 지는 아직 미정입니다.(카카오톡 API 또는 페이스북 ...)

## [배워야하는 사항]
* 다양한 버튼 및 콜백 이벤트 기능
* 스프라이트 시트 다루기(애니메이션 / 이펙트)
* 메신저 공유기능
* 데이터베이스 연동
* Json, androidstudio와 연동

> DB 연동은 왜 필요한가요? 점수 저장을 위해서라면 Preferences 로 충분할 것 같긴 한데
>> 데이터 베이스에 유저들 최고점수를 저장하고, Gameresult 씬에서 내 기록 상하위 n명의 기록을 보여주려고 합니다. Preference를 이용해서 나의 최고 점수를 저장하겠습니다.


## [팀원 및 역할분담]
* 2016182033 임원택: 프레임워크 설계, 구현
* 2014182019 박태준: 리소스 제작, UI 배치 및 이벤트 로직 구현(Command, Notification), DB연동 ~~점수공유(API 현재 미정)~~(점수공유는 안하는 것으로 계획 변경)

## [5/30 중간추가사항]
### > 일정별 역할
#### 1주차 (6/1 ~ 6/7)
*임원택*
- 프레임워크 구현 (UI와 Gameworld 상호작용 부분 구현이 필요함)

*박태준*
- 애셋 수집 및 제작

*공동*
- 씬 별 UI 배치

#### 1주차 진행 현황
*공동*
- 씬 별 UI 배치( 80% )
- 게임에 필요한 UI 종류 및 위치 설계완료( 주석으로 추가해놓음 )

*임원택*
- **진행사항**: 프레임워크 구현 ( 90% ) - 캐릭터 상태 / 애니메이션 / 충돌처리 / 버튼과 캐릭터 상호작용 구현완료 
- **오류사항**: 현재 리사이클풀과 에너미제너레이터가 제대로 구현되어있지 않아 적이 무수히 많이 생기는 오류가 발생 
- **요청사항**: 게임 Wave에 따라 적의 성능수치가 변경되는 클래스인 에너미제너레이터가 코드이해가 잘되지않아 한번 더 복습하고 싶습니다. 

|날짜|진행사항|
|:---:|:---|
|**06/01 (월)**|변경된 GameSkeleton 프레임워크 분석중, 게임플레이 씬 생성하고 생성해야할 객체( UI / Player / Enemy ) 설계완료( 설계내용은 주석으로 추가함 )|
|**06/02 (화)**|플레이어 상태에 따른 애니메이션 변경 구현, 커맨드 상태 추가( 가위 바위 보 상태를 유아이로 띄워줌 )|
|**06/03 (수)**|플레이어 <-> 몬스터 충돌처리 구현, 게임 웨이브에 따라 적을 생성하는 EnemyGenerator 클래스 적용 하지만 위와 같은 오류사항 발생|

*박태준*
- **진행사항**:
애셋 수집 및 제작 ( 80% ): 인게임 UI 중 체력 바, 적 패턴모아놓을 박스 미완료. 
결과 씬 레이아웃 작업 ( 0% ): DB 만지면서 작업 예정.

|날짜|진행사항|
|:---:|:---|
|**06/01 (월)**| 미리 제작해놓은 가위, 바위, 보 normal, pressed 상태 이미지를 버튼에 적용함.|
|**06/02 (화)**| 플레이어 캐릭터, 배경 사이즈 조절작업. 추가로 필요한 가위 바위 보 이미지 제작 및 적용, 2번째 배경 레이어 제작|
|**06/03 (수)**| 2, 3번째 배경 레이어 제작완료. 시차 스크롤링 적용완료.|

___

#### 2주차 (6/8 ~ 6/14)
*임원택*
- UI 버튼 콜백함수 기능 구현
    - 가위, 바위, 보 버튼 기능
    - 나가기, 게임시작, 전적확인

- 메인 게임로직 구현
    - 버튼에 따라 게임오브젝트 상태변경
    - 상태에 따른 변경사항
        1. 애니메이션
        2. 상호작용
            - 플레이어 HP / 몬스터 HP
            - 골드
            - 승패 UI(bad / good / perfect)
            - bad: 가위바위보 졌을때 good: 비겼을때 perfect: 이겼을때
            - 점수

*박태준*
- JDBC를 이용하여 MSSQL 연동 테이블 작성
- 저장 프로시저 작성
    - 회원가입
    - 로그인
    - 하이스코어 등록
    - 리스트 가져오기

#### 2주차 진행 현황
*임원택*
- **진행사항**: 메인 게임로직 구현(90%) / UI 버튼 콜백함수 기능 구현(10%): 씬전환이 제대로 구현되면 그때 기능을 구현하기로함.
- **오류사항**: 현재 씬전환에 대한 테스트 진행이 안됨
- **요청사항**: 씬스택 push/pop에 대한 강의가 필요합니다.

|날짜|진행사항|
|:---:|:---|
|**06/08 (월)**| 주간 일정정리 및 ReadMe 양식정리|
|**06/09 (화)**| 커맨드큐(큐 형식으로, 적의 레벨만큼 랜덤으로 생성된 커맨드) 구현 & 커맨드 버튼에 따라 가위바위보 룰에 따라 커맨드큐에서 push/pop 작동|
|**06/10 (수)**| 에너미 난이도 별 종류 추가(컨텐츠 보충) & 게임 난이도 조절|
|**06/11 (목)**| HP기능 추가 / 커맨드 피드백 추가(이김/비김/짐) -> 피드백에 따라 점수 증감이 일어남 / 물약 기능추가|
|**06/12 (금)**| 골드 유아이 배치|

*박태준*
- **진행사항**:
- JDBC - JTDS 라이브러리를 이용하여 MSSQL Server 연동완료.(100%)
- 저장 프로시저 ( SignIn, SignUp, UpdateHighScore ) 구현 완료(100%)

|날짜|진행사항|
|:---:|:---|
|**06/08 (월)**| AWS RDS MSSQL Server 인스턴스 생성완료, 테이블 작성 및 ID중복검사, 회원가입 stored procedure 작성완료.|
|**06/09 (화)**| 로그인, 하이스코어 업데이트 stored procedure 작성완료. jtds 라이브러리를 이용하여 저장 프로시저 실행 테스트 완료(테스트 프로젝트) |
|**06/10 (수)**| 버튼 입력 피드백 이미지 리소스 2개 제작완료, 프로젝트 데이터 베이스 연동 완료. |
|**06/11 (목)**| 물약 구매 버튼 리소스 제작 |
|**06/13 (토)**| 타이틀 씬(액티비티) 구현. 회원가입, 로그인 기능 구현완료. |
|**06/14 (일)**| Intent를 이용하여 타이틀 씬(액티비티)에서 게임 액티비티로 전환 구현 |

![storedprocedure](image/storedprocedure.PNG)
- ID taejoon, PW taejoon으로 회원가입을 성공한 모습.
___

#### 3주차 (6/15 ~ 6/21)
*임원택*
- 게임 씬 로직에 맞게 씬전환 완료
- 씬 별 UI 위치 배치 및 기능 코드정리

*박태준*
- 타이틀 씬에서 회원등록( ID, PW ),  로그인 구현
- 결과 씬에서 DB에 하이스코어 갱신
- 저장된 하이스코어를 이용하여 랭크 보여주기

#### 3주차 진행 현황
*임원택*
- **진행사항**: 씬전환 완료(타이틀->로비->게임플레이->게임오버->로비)
 
|날짜|진행사항|
|:---:|:---|
|**06/15 (월)**| 씬전환 완료 / 게임플레이씬 UI 배치완료 / 골드추가 기능 / 리스타트, Exit 기능 추가 / 디버깅을 위한 전처리기 추가(씬전환) |
|**06/18 (목)**| 포션 UI효과 구현(버튼을 누르면 포션 UI가 사라짐) / 게임오버씬 타이틀 비트맵 오브젝트 UI 추가 / 로비씬 구현완료 / 타이틀씬 배경이랑 디자인 수정|
||  ranking acitvity 전환 버그 수정 / BGM 씬별로 적용(상황에 맞게 pause stop start) 구현완료|
|**06/19 (금)**| 게임폴더이름 변경 / 수업시간 리뷰지적 수정 (EnemyInfo -> public static)|


*박태준*
- **진행사항**:
- 회원가입, 로그인 구현완료(100%)
- 결과 씬(=> 랭크 액티비티)에서 하이스코어, 랭크 갱신된 리스트 보여주기(100%)
- 필요 리소스 수집 및 제작 완료(1주차 목표 - 100%)
- 랭크 액티비티 레이아웃 작업 완료(1주차 목표 - 100%)

|날짜|진행사항|
|:---:|:---|
|**06/15 (월)**| 타이틀 씬(액티비티) 꾸미기 / 게임 타이틀 로고, 물약 버튼 2종, 피드백 1종, 골드 UI 리소스 제작완료 |
|**06/16 (화)**| 랭크 씬(액티비티) 레이아웃, rank_item xml 작업 / RankListView에 랭크 띄우기 구현완료 |
|**06/17 (수)**| rank_item.xml 꾸미기 / 최고기록 갱신 후 점수, 랭크 정보 가져오는 DBHandler 클래스 UpdateHighScore 함수 구현완료 |
|| 타이틀, 다이얼로그, 게임오버 씬 버튼들에 사용할 버튼 리소스 제작완료 / DBHandler 함수들 멀티스레드로 동작하도록 수정|
|**06/18 (목)**| RankListView 꾸미기(내 기록 강조, 내 기록으로 스크롤하기 / 로비 씬 랭킹, 게임스타트 버튼 리소스 제작완료 |
||사운드 리소스(hit, button_click, bad, good, perfect, login) 수집 및 게임에 적용완료 |

## [최종 이미지샷]
![final](image/final.PNG)

youtube: https://youtu.be/XAzMY0QeKfo

